# Режимы работы приложения

Настольное приложение способно функционировать в двух режимах:

1. ![Обычный режим (онлайн, офлайн)](./images/app_shortcut_internet_mode_desktop_3.11.1.0.png) — после авторизации при работе получает данные о подключенных устройствах с серверов Ростелеком.
После успешной авторизации способно работать как в автономном режиме (т.н.  «офлайн», доступ к устройствам только по локальной сети), так и в режиме доступа к интернету (т.н. «онлайн», доступ к устройствам как через облачное хранилище, так и по локальной сети по выбору пользователя).
2. ![Ограниченный режим (глубокий офлайн)](./images/app_shortcut_limited_mode_desktop_3.11.1.0.png) — данные об устройствах вводятся вручную.
Авторизация не требуется, данные хранятся только локально (т.н. «глубокий офлайн»). Доступ к добавленным устройствам осуществляется только по локальной сети.

## Обычный режим работы

Приложение способно работать как с доступом в интернет, так и без него. Для первой авторизации или переключения пользователя требуется доступ в интернет.

При наличии доступа в интернет приложение работает в обычном режиме: доступно изменение параметров устройств, производится автоматическая синхронизация данных настольного приложения и ЛК Ростелеком (веб-клиентом). Видео с устройств может воспроизводиться как через серверы Ростелеком (через облачное хранилище), так и напрямую с устройств, на которых разрешён доступ по локальной сети и которые находятся в одной сети с компьютером.

Для работы в режиме онлайн характерна зеленая иконка облака, находящаяся в заголовке приложения. 

![Работа с подключенным интернетом (онлайн)](./images/internet_connection_mode_desktop_3.11.1.0.png "Режим онлайн")

Для первой авторизации или смены учетной записи обязателен доступ в интернет. 

### Работа приложения без подключения к интернету

В случае, если приложение теряет доступ в интернет, ПО переходит в режим работы «только чтение», при котором невозможно отредактировать параметры устройств. Видео в таком режиме играется только с устройств, на которых разрешён доступ по локальной сети и которые находятся в одной сети с компьютером, на котором установлено приложение.

В режиме без подключения к интернету иконка облака, находящаяся в заголовке приложения, отображается в красном цвете.


![Работа при отсутствии интернет-соединения](./images/no_internet_connection_mode_desktop_3.11.1.0.png "Режим офлайн")

При запуске приложения без доступа к интернету вы можете ввести последние использовавшиеся учетные данные, и приложение запустится в режиме «офлайн».

![Авторизация при отсутствии соединения с интернетом](./images/authentication_offline_mode_desktop_3.11.1.0.png "Авторизация в режиме офлайн")

Работа в режиме офлайн производится с последними известными приложению состояниями устройств (то есть с состояниями, полученными с серверов Ростелеком, пока приложение имело доступ в интернет).
Данный режим работы имеет ограниченную функциональность и предназначен только для просмотра устройств, раскладок. Создание, редактирование и удаление устройств недоступно. Также полностью недоступны функции Тревожного монитора. (Подробнее см. раздел «Ограниченный режим работы» далее).

## Ограниченный режим работы

В случае отсутствия учетной записи Ростелеком, Вы можете воспользоваться ограниченным режимом приложения — т.н. «глубоким офлайном». Для запуска приложения в таком режиме имеется отдельный ярлык на рабочем столе или в меню Пуск.

Данный режим работы предназначен для:
 
 1. Поиска устройств в локальной сети.
 2. Добавления устройств вручную.
 3. Добавления подключенных устройств в раскладки и просмотра видео с них.
 4. Просмотра видео и событий с добавленных устройств.
 
![Экран глубокого офлайна](./images/limited_mode_main_screen_desktop_3.11.1.0.png "Экран глубокого офлайна")
